記協嚴厲譴責警察蓄意攻擊記者

香港記者協會和攝影記者協會聯合發表聲明，稱昨日(30日)深夜時分，示威者到葵涌警署外抗議，警察驅趕期間，有警員蓄意衝前襲擊正在後退的攝影記者，該記者被警盾重擊頭部倒地。有女記者離開時被警員再三追打驅趕，亦有警員向現場記者噴發胡椒噴劑，甚至以槍指嚇在場記者。

協會表示，警員蓄意攻擊記者的行為絕不能被接受，予以最嚴厲的譴責。

聲明指出，深夜時分大批防暴警察從葵涌警署走出驅趕示威者，期間《蘋果日報》一名攝影記者在警方防線前後退，已表明記者身份並舉手示意正在離開，一名警員先後兩次用警盾推撞記者，第二次更從兩米外突然衝前，用警盾揮打攝影記者的頭部，該攝影記者咀角被擊中倒地。及後一名警員繼續揮動警棍威嚇一名身穿反光衣的《香港電台》女記者，女記者退後轉身離開並表明記者身份，但該警員仍然追前再三揮動警棍威嚇，女記者受驚跑離現場。

指惡意針對記者情況惡化

幾名記者在一定距離下拍攝持槍警員時，該警員向多個方向噴射胡椒噴劑，並蓄意噴向在場記者，多名記者被濺中。另外在混亂期間，《NOW》新聞一名記者眼睛被胡椒噴劑噴中，需要送院治理。

六月至今多次示威或衝突中，都有警員出現情緒失控，並作出針對記者的行為。協會已多次發出聲明要求警方尊重新聞自由，避免以惡意手法針對記者，但至今仍未有所改善，情況更有惡化的趨勢，令人擔憂。協會向政務司司長張建宗及警務處處長盧偉聰提出嚴正交涉，並將會尋求法律意見向警務處提出訴訟。協會亦促請政府及警務處正視警員濫用權力和武力的問題，重新走回正軌。

香港攝影記者協會 香港記者協會
聯合聲明：

昨日（7月30日）深夜時份，示威者到葵涌警署外抗議，警察驅趕期間，有警員蓄意衝前襲擊正在後退的攝影記者，該記者被警盾重擊頭部倒地。有女記者離開時被警員再三追打驅趕，亦有警員向現場記者噴發胡椒噴劑，甚至以槍指嚇在場記者。警員蓄意攻擊記者的行為絕不能夠接受，本會予以最嚴厲的譴責。

深夜時份大批防暴警察從葵涌警署走出驅趕示威者，期間《蘋果日報》一名攝影記者在警方防線前後退，已表明記者身份並舉手示意正在離開，一名警員先後兩次用警盾推撞記者，第二次更從兩米外突然衝前，用警盾揮打攝影記者的頭部，該攝影記者咀角被擊中倒地。及後一名警員更繼續揮動警棍威嚇一名身穿反光衣的《香港電台》女記者，女記者退後轉身離開並表明記者身份，但該警員仍然追前再三揮動警棍威嚇，女記者受驚跑離現場。

幾名記者在一定距離下拍攝持槍警員時，該警員向多個方向噴射胡椒噴劑，並蓄意噴向在場記者，多名記者被濺中。另外在混亂期間，《NOW》新聞一名記者眼睛被胡椒噴劑噴中，需要送院治理。

六月至今多次示威或衝突中，都有警員出現情緒失控，並作出針對記者的行為。本會已多次發出聲明要求警方尊重新聞自由，避免以惡意手法針對記者，但至今仍未有所改善，情況更有惡化的趨勢，令人擔憂。本會現向政務司司長張建宗先生及警務處處長盧偉聰先生提出嚴正交涉，並將會尋求法律意見向警務處提出訴訟。本會亦促請政府及警務處正視警員濫用權力和武力的問題，重新走回正軌。

香港攝影記者協會
香港記者協會
2019年7月31日

push

月經

已經變成中學啲週記咁
但無班主任睇

記者係得大公文匯tvb少啲俾警察打架遮

其他記者喺佢地視線範圍都係敵人「記者朋友行撚開啦」

黑警死全家

日經

要聯絡國際計者組織

全方位攻勢

大公而家都唔會去影啦屌
都係偷圖偷片再作句標

記協除左打嘴炮仲有冇做下實事幫下記者
譴責左幾次啦

紅媒01都中過招

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

近期有邊次無攻擊記者?

變左同政府發言人一樣, 大家都係鬥譴責

吹得佢賬咩

譴責譴責譴撚完未
直接開記招 屌柒黑警啦
揾2個被架空既人傾有咩用

想保護手足就做d野啦

大公文匯tvb 都知自己係低等D
比狗打完都唔敢出聲
怕比到麻煩阿SIR

推

同意, 之前咪話籌錢告D狗架咩?
冇左件事既? 喂 我有份俾架喎

宣佈以後唔派人採訪黑警記者會啦

投訴聽聽
做法照舊